蘋果日報 要聞港聞 20200902 星期三

蘋果日報 要聞港聞 20200902 星期三

林鄭貶損司法 自封憲制核心：
香港三權分工

夫曾向防暴嗌「睇住大肚婆」
扮聾拉跌孕婦 短片證警謊

倫敦悼8.31 時刻提防特務跟蹤
「韓寶生」逃英打國際戰線

全民檢測衞生差劣
運樣本不設防 採集裝備棄街

舊同事報復 割頸殺解款員
逃離將軍澳站被擒

【系統公告】「專欄」網頁版已重新上線

================

4小時前
林鄭貶損司法 自封憲制核心：香港三權分工

林鄭月娥
4小時前
97後京官改口變行政主導

■特首林鄭月娥昨再公開定調，正式講明香港無三權分立。
4小時前
緊跟中央向教育、司法開刀

■楊潤雄
4小時前
教局刪法官談三權分立投影片

■面對政權壓迫，周庭坦言感到恐懼不安，但勉勵港人保持團結互相支援。
4小時前
周庭被捕掀國際巨浪 送中也無悔

■哈日的周庭不時在社交媒體分享日系打扮的照片。
4小時前
盼做模特兒 登時裝雜誌

4小時前
警再錄口供 周：去年廣告怎犯今年國安法？

4小時前
夫曾向防暴嗌「睇住大肚婆」扮聾拉跌孕婦 短片證警謊

■防暴警前晚在旺角推進時，突向一間樓上髮廊射胡椒球。
4小時前
防暴屈掟嘢 胡椒彈射髮廊

■警方前晚在旺角無故截查多名記者，更票控違限聚令。
4小時前
警篩選傳媒 濫告13記者限聚

■五人前晚在太空館外燒街衣（圓圖），卻被警指違反限聚令及相關公共衞生條例遭票控。
4小時前
燒街衣悼念 五人遭警侮辱票控

4小時前
倫敦悼8.31 時刻提防特務跟蹤「韓寶生」逃英打國際戰線

4小時前
德外長晤王毅 促撤國安法

■香港去年6月爆發反修例示威，一年內有超過9,000人被捕，當中很多人被控告和禁止出境，設法逃到台灣尋求協助。資料圖片
4小時前
被截港人2月已策劃赴台

■耶魯大學文理學院為免學生誤墮港版國安法法網，提出新指引，禁止教員為課堂作預設錄影，要求教員把學生的功課保密，並禁止學生在未經批准下把課堂內互動情況對外分享。 資料圖片
4小時前
耶魯禁課堂錄影防港惡法

陳勉宜牧師
4小時前
國安入侵Google Meet 中止教會講座

4小時前
全民檢測衞生差劣 運樣本不設防 採集裝備棄街

4小時前
檢測毋須預約 政府自打嘴巴

4小時前
林鄭忽稱：最愛護醫管局員工

■多名區議員昨抗議。
4小時前
區議員抗議 促重啟選舉

4小時前
社署康文署 涉威逼利誘谷數

4小時前
再有夫婦染疫亡 議員︰香港的悲哀

■愉景灣智新書院地盤昨有一名工人確診。
4小時前
智新書院工人中招命危

4小時前
舊同事報復 割頸殺解款員 逃離將軍澳站被擒

4小時前
蘋論 ：美國選民冇得唔揀特朗普 （古立）

4小時前
指懂游泳者跳海自殺罕見 法醫：彥霖或溺斃 專家報告不同意

4小時前
單張揭或曾往青協 警補鑊調查

■陳彥霖去年9月19日失蹤，最後現身於調景嶺知專一帶。
4小時前
陪審問何時棄身上物 官促蒐證

■Uber聘請英國御用大狀Jonathan Caplan抗辯。
4小時前
纏訟4年 Uber司機終審敗訴 有人表明照揸 公司促政府商出路

■根據交諮會交通投訴組資料顯示，2014年至2019年間，每年平均接獲逾萬宗的士服務的投訴。資料圖片
4小時前
司機斥政府只顧的士業利益

■Uber觸及公共交通職業司機及行業利益，前年香港的士業亦曾發動慢駛抗議。資料圖片
4小時前
Uber營商模式全球掀官司

■陳日君樞機近年發起捐月餅活動，惟今年被懲教署取消。
4小時前
懲教突禁陳日君向囚犯送月餅

4小時前
無入電腦 私簿記錄 多寫五件 藏武器案 警違例處理證物

警長唐家裕
4小時前
電筒閃照示威者 警長：比長照舒服

被告鄧建華
4小時前
攜伸縮棍 職工盟幹事囚四月

被告梁逸志
4小時前
BB彈射警車 司機囚三年

■今年文憑試考生飽受疫情威脅，情況恐將延續至明年。資料圖片
4小時前
文憑試疫下簡化 中英文口試取消 通識習作刪論證 本末倒置

■中文科範文會取消《岳陽樓記》和《六國論》。
4小時前
4.23開考 倘爆疫改校本評級

■考評局昨公佈簡化明年文憑試評核大綱，秘書長蘇國生（左二）指最惡劣情況下會取消考試。
4小時前
秘書長談離職：教局冇畀壓力

4小時前
北上讀書遭迫害 港女生自殺獲救

4小時前
江湖滾熱辣（尊子）

4小時前
隔牆有耳：保皇黨驗毒騷 不滿攝石人拒踎低 象哥怒扯鼠王芬（李八方）

■林鄭噚日見記者時忽然除低口罩，隨時口水花四濺。
4小時前
隔牆有耳：嫌棄緊箍罩 林鄭「真空」見記者（李八方）

4小時前
財經專題：中美逢源 班農拍檔來港覓食 拓一帶一路 牽涉中信常振明

■郭文貴（左）與班農曾在遊艇上做直播，但隨着後者被捕而此事不再。
4小時前
班農、郭文貴由友好至割席

■榮毅仁（右）早年接受國家任務入股港企；圖為他與胡錦濤合照。
4小時前
中信轉低調 續執行國家任務

4小時前
武統台灣是黃粱夢（呂月）

4小時前
美國大選民調不可信？（梁啟智）

4小時前
一個「被」管治的特首（李柱銘）

4小時前
世道人生︰三權分立已死（李怡）

4小時前
蘋果會客室

4小時前
歡迎投稿

電動輪椅受惠者華姐表示「蘋果日報慈善基金」是她的最強後盾。她衷心多謝基金。
4小時前
【撐蘋果基金】電動輪椅受惠者 表示蘋果基金是最強後盾

2020/21年度(第24屆)蘋果助學金，現已接受申請。
4小時前
【蘋果基金】2020/21年度(第24屆)蘋果助學金 現已接受申請30/9截止

===================

最Hit

4小時前
德外長晤王毅 促撤國安法

4小時前
檢測毋須預約 政府自打嘴巴

============

2020年9月1日，柒婆宣佈三權歸一，大權獨攬，正式稱帝，改元永柒，自號柒帝，史稱柒婆之亂。